宗教界再次發聲

【Now新聞台】宗教界再就修訂逃犯條例爭議發聲，天主教香港教區及香港基督教協進會共同發聲明，促請政府明確聲明「撤回法案」，獨立調查612警民衝突。

天主教香港教區宗座署理湯漢樞機，及香港基督教協進會主席蘇成溢牧師透過新聞稿，共同回應特首林鄭月娥星期二在記者會上，就逃犯條例修訂事件的交代。

他們指特首向市民公開道歉，承認自己的不足，深表認同，呼籲政府從速成立獨立委員會，徹查6.12警民衝突的真相，鑑往知來；又認為政府雖已表明停止有關立法程序，但呼籲政府考慮廣大市民的強烈要求，明確聲明「撤回法案」。

教牧關懷團及香港基督教教牧聯署委員會，星期四晚將會在循道衛理聯合教會香港堂舉行公禱會。

對於有團體設限，促政府回應市民訴求，否則會行動升級，關懷團說，不排除將公禱會改在在立法會示威區，為留守者作心靈支援。他們又指，當日警察行動超過應有武力，要求成立獨立調查委員會調查，以行動向市民道歉。

Source：

天主教香港教區及香港基督教協進會共同發聲明

林鄭既威力已經大到天主教同基督教共同行動
真係前無古人後無來者

天主教基督教都和解埋

團結天主教基督教
團結美國民主黨共和黨
團結台灣藍綠兩營

We connect

留名睇薄熙來 周永康做林鄭 roommate

同心同行

we connect

they connect

pish

connected

團結之母

有生之年有冇機會見到穆斯林同基督徒大和解

好多謝佢地

再搞落去 美國同伊朗大和解都有機會

推

湯漢親中
不意外

唔反耶撚了

以為你話叫人接受林鄭道歉sor

宗教團體都有明白事理嘅人

之前唔係有班宗教界話而家暫緩等於撤回咩, 做咩又改口, 定係兩班唔同人?

PUSH

忍法 大和解之術

一於各有各唱，佢哋唱聖詩，我地唱毅進校歌

果然上帝俾佢既考驗

留名等以色列同巴勒斯坦大和解

果個係6大宗教既呀head聯合聲明，今次係其中兩個教既其中兩個分會

人們必將得勝

成功撒回我以後唔叫佢地做耶撚！

今次宗教界真係幫左唔少忙，全靠佢地先可以用宗教活動名義一齊唱詩馬拉松612朝班牧者又手拖手擋係學生前面，真心佩服同尊重

佢地幫左咁多忙而家好改口喇

包括佛教、天主教、孔教、回教、基督教、道教在內的六宗教領袖表示，行政長官林鄭月娥周一（17日）下午約見他們，表示會以最有誠意、最謙卑的態度接受各界批評，並承諾改進工作，為廣大市民服務。六大宗教領袖呼籲行政長官向市民公開道歉，並呼籲各界人士接受行政長官的致歉，停止社會上的對立，盡快恢復社會秩序。

但係而家轉身自己出聲明算唔算過佢地一棟

咁邊算大和解
佢哋唔爭耶路撒冷先係

天主教哩個係羅馬教廷確認既 香港天主教最大係佢 ，基督教就算喇 都分咁多個派系

We connect

push

無知一問
天主同基督一直都唔岩架咩？
冇宗教基本概念，sorry

Btw 教徒好波

遲早六大派圍攻光明頂

想睇埋佛教

I love Jesus

其實林鄭真係用心良苦
勁撚到可以將全港聯合埋一齊

咁今次天主教同基督教都唔算大和解，起碼天主教整走左個耶蘇聖母像先得有傾

想聯絡喺612當日有申請過不反對通知書嘅香港基督徒社關團契
請問可否於621申請不反對通知書？
有冇人識人可以幫手問
各位基督徒朋友，我地一齊努力！！！

星期五早上七點出黎呀連登仔

未睇又comment 正一盲毛

又 ASSEMBLE

林病你都前無古人後來無者

基督徒可唔可以再申請多次不反對通知書
好需要你哋唱sing hallelujah to the lord

不排除將公禱會改在在立法會示威區

已經分唔到林鄭係真膠定假膠

歷史上基督教同天主教係唔岩瓦

但係時至今日，基本上世界各地都係各有各做，互相尊重

河水不犯井水

想問有無可能由宗教團體申請621不反對通知書？

申請到嘅話621參加人數可以更多！

六大宗教領袖與中聯辦

咁搞法 林太喺天堂個位都凍過水

宗教活動係唔當集會，所以佢哋唔需要申請，但係亦都意味住佢哋未必會或者願意申請

各有各做⋯難怪咁成功thx

Push

佢地比林鄭過左一棟就真
特首同你開會話道歉唔通話拒絕同支持社會繼續對立咩

簡單講，基督教是天主教分裂出黎.
但大家都係睇福音，舊史會有些出入.
都係認主是耶穌基督.

對我認知黎講， 基督教會易融入一些， 會有好多小組關心大家， 好多定期活動. 但要十一奉獻. 基督教講解經文會好詳細， 通常會在新舊約穿插， 互相呼應， 明珠台既權能時間幾好.

天主教就個個星期番彌撒， 但你要融入比較難， 除非你參加兩年既摹道班. 無強制你一定十一奉獻，隨心. 講經有些神父只講福音會有些悶， 有些會貼近時事就會有共嗚感.

仲有唔夠31個鐘就開波 大家醒覺未 星期五早上七點出嚟呀

林鄭先係真棋王

為留守者作心靈支援 同前線上buff

不排除將公禱會改在在立法會示威區，為留守者作心靈支援

神都做唔到嘅野，林鄭做到了

講真大家都睇到中國點對待各種宗教

有宗教信仰既人都一定唔支持

林鄭可以將分裂左幾百年既宗教和解合一

咁同假設有人可以將東西羅馬合併既差唔多

推！621大家一齊發夢！

而家係六大派圍攻光明頂
不過教主係林鄭

年青人付出太多喇 麻煩中年人負番D責任出番多D聲

咁尋日果6隻同林鄭私下傾掂嘅咩宗教領袖係邊位

以我理解，基督教覺得天主教拜聖母同耶穌像，賣贖罪券係異端。

天主教就覺得自己先係名門正宗，覺得基督教係small potato

叫你_ _ 落黎見我

WE ALL CONNECT

lm

原因

其實理論上我地兩個教係信同一個神，中心思想都似：認罪悔改得永生

但係中間又有少少唔同，天主教著重儀式多啲，基督教以聖經為核心，無咁多儀式要守。天主教有個核心組織：教廷，佢地可以指派一個地區嘅神父；而基督教無依樣野，一般牧師都係讀個神學課程，再加上有一定事奉經驗同有教會認同你，咁你就可以去「牧養」一間教會。

中間仲有好多異同，想知多啲可以google，一定清楚過我就咁講好多，但係可以幾肯定嘅係我地唔會敵視對方，好少會話有俾人「搶客」嘅思想，所以係現代社會都係和平共處咁，唔多交集，除非好似林斯今次we connect咁

團結香港

耶撚

係基督徒！

Sing hallelujah to the lord

所以話點解咁多人會走出來其中一個原因

搞得一個十字架自然可以搞聖母像 觀音 佛像

因為我見612當日香港基督徒社關團契都有申請

如果621當日都有不反對通知書，可以吸引更多人參與和平集會

正苦柒撚到

老母係天主教徒，佢話佢嗰班啲教徒好多都係藍絲，但今次反而反林鄭企喺反對嗰面，同陳日君嗰陣唔同。

兩大宗教都和解埋

林奠：上帝叫我推送中，叫你耶穌落來見我

林鄭個傻閪之前仲話天堂留咗位落地獄慢慢嘆啦

adidas嗰個咩嚟

大家好，我係基督徒、和理非，我都好攰…

621圍立法會定禮賓府

林鄭愛港人
甚至令天主教及基督教共同發聲明

美國佬同isis聯合聲名譴責777獨裁

耶穌單野點計先?

香港政府佛系回應

多謝牧師
希望黎多次十字軍東征

可能留錯左寶福山

回教 道教

好似係咩塑膠在海洋污染問題
但請繼續幫手推

我地有勇有謀有宗教

幾時connect埋才子同燒山

諾貝爾和平獎仲唔係林鄭攞

似環保撚活動

佛像已經搞左啦

千年恩怨一天了

覺得宗教界對警方無哂信心

自己睇睇參透下

過左送中 天壇大佛都無埋

感謝神，保護香港人

等睇南北韓歸一

林病促成香港大團結
唔怪得天堂有留位比佢啦

其實大部份地區基督教同天主教無唔啱牙...
(其實仲有其他基督宗教，e.g.東正教)
大家都承認係信緊同一個神
只係教義上有啲睇法好大分歧...
例如聖母無罪、玫瑰經、聖禮等等...
所以變咗各有各做...
有好少嘅時間都會有合作...
我教會係歡迎天主教徒嚟領聖餐添

補充：我講緊2019年嘅大部份地區，尤其香港

林鄭應該攞到和平獎提名

唔單止基督宗教，我地各個宗教都要團結！

打得比喻咁 我都知所有宗教係大陸都遲早攬炒

一個香港特首 可以令唔同宗教結盟
一代偉人柒婆

[拋磚引玉] 6.21 不合作/超合作行動 癱瘓政府 分化內部

【引渡惡法】夏志誠斥送中置港人於無形恐懼 認同民間「三罷」升級

好欣賞夏主教
佢呢幾日係政總支持咗我地好耐

以巴衝突解決在望
仲有北愛天主教同新教徒數百年嘅恩怨

兩大派成功和解

真係世界都因為777而變得團結

sorry 唔熟金庸
不過想問下 乜笑到最後 成功建立政權既 唔係明教既人咩

即係其他四個

被朱元章騎劫咗 明教被清算

因為好多教會既人上左上面傳教都走響中共眼中既灰色地帶入面, 好多正義既耶撚係走上去聯繫地下教會, 而另外一邊邪惡果堆響大陸有好多投資咁多物業, 中共可以隨時以打擊宗教為名拉人封物業都得

而家擺明同倚天個劇情行相反方向

六大派先係真正正派
明教係真係魔教

但係六大派圍攻完好似係無功而回
用返八國聯軍 個氣勢好似強啲

湯漢樞機彈出又彈入

期待叫啲穆斯林落去金鐘
咁就真係外國勢力

好撚勁

天主教基督教

早一兩日有六大宗教叫人接受林鄭道歉
根本唔同教會就各自為政

林鄭
We connect
宗教 種族 共融

呢個係人地願望嚟嫁

Avenger 4

各大教派驚到賴屎
上面佛教都咁撚慘
天主教係外族宗教
通過左就真係仆街

信主嘅巴打絲打
想幫前線壯軍心嘅，可以聽日落場講：
約珥書 第三章

林鄭兌現到競選承諾

痴撚線 立法見！

和解之母
世界和平靠林鄭

如果以火影黎做比喻
林鄭一定係宇智波斑
但邊個係我地既naruto

會唔會發動聖戰

消失的聖公會呢

仲有圍結和理非及勇武

616已經有班南亞同黑人遊行
仲要全場叫得最大聲就係佢地

林奠先係最應該拎諾貝爾和平獎

陳雲：香港是否得救，靠白宮聯署及G20請願

希望天主教可以要求羅馬教廷絕罰林鄭

多謝宗教界既支援

主能夠

笑死，六大教派圍攻，打破宗教隔膜，團結世人，we connect。
頂唔順，真係笑死

睇黎啲牧師神父真係好驚俾人捉走

大陸好多神識人員都著草落黎香港避難
條例一過真係拉哂你地返去勞改
宗教團體一定撐到底

因為共產黨係無神論
就算佛教係大陸都無面俾
現時六大宗教喺大陸都受中共控制
同香港特首一樣只係會自己喐嘅扯線公仔

以後唔會再叫佢地做耶撚

六大派=泛民+基督+天主+教協+法律界+蘋果
明教=勇武派
林鄭=元朝

查返wiki，基督教協進會都唔係細團體嚟

對付魔鬼，基督宗教人人有責

唱聖詩

我比較希望有生之年見識下法輪功
唔知今次法輪功幾時先出動

"天主教香港教區及香港基督教協進會共同發聲明"
林鄭再搞落去，真主黨同哈馬斯都可以有傾計…

天主教 教徒想係聖堂行禮要經教區批准
教徒可以同非教徒結婚或咩教都得
係基督教唔得 要由主教親自批准先可以係天主教教堂行禮

世仇黎

就係因為基督教冇大台睇住
而且分支極多
所以好多人自立門戶
好多人借十一法規黎呃錢自肥
基督教又經常出街r人入教
唔入教就一定落地獄

相反天主教唔會點r人入會
唔會恐嚇你落地獄
教友出錢都係隨心

起初基督新教就係睇唔過眼天主教腐敗貪錢
先另起爐灶

結果就係好似現在咁

嘩咁即係21號一定要去

咁以後叫咩好？
耶仔耶女？

聖徒 使徒

唔怪得上帝叫林鄭參選，我開始信了

史稱 天基聯合聲明

佛教係和理非非嘅終極體，可以有啲咩作為

叫耶蘇落黎見你呀啦

兩大不和都聯手

絕罰林鄭喇頂

擺明啦
唔同教宗會同個廢組織聯合咩
拉低自己level

天主教同基督教本身就無你想像中咁不和

遲吓會唔聯合埋東正教

比林鄭連任分分鐘全球大和解 世界和平

基督徒

世紀宗教大和解由政治開始

應該係“被”, 咁咪出聲澄清囉。

上星期個個都話基督徒 今個星期變返晒耶撚香港人嘅善忘都幾嚴重

宣佈 地獄已留位

多謝神

俾林奠

大人出聲係好事
唔通靜係後生出黎？各界各年齡層都要不斷出聲

耶穌好波

聖公會呢做猶大

搞到兩大教都出聲。

真係 為公義 發聲的 宗教

各大宗教甘做，已經好盡力，多謝你地

其實只係底層冇不和
高層一直都有些少牙齒印
話曬都係派系之爭
今次係兩邊嘅比較高層一齊出嘅聯合聲明
意義好唔同

天主教基督教都和解
無恥政府就黎迫到什葉派同遜尼派都出聯合聲明

宗教朋友和我們一樣愛香港感謝

咁呢兩間傳統上對呢啲同自由有關既議題又比其他宗教企得硬啲既

克警一語成讖，耶穌真係來了

多謝你地出聲!

神姐係做到人做唔到嘅野 所以佢就係神
依加林鄭做到神都做唔到嘅野

北愛天主教徒好慘 係咁俾新教啲人逼害

推出國際

太好了，耶撚們加油，堅持！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

應該搵埋香港東正教會一齊出聲

其實近呢十幾年基督教同天主教都已經開始冇乜野, 都有聯合活動
利申: 基督徒

香港應記一功

林鄭都算勁, 團結返全部派別黎反佢

仆街，原來one world government咁樣產生出來

係咪仲傾緊一統

冇聽過要一統, 同埋本聖經都有唔同, 大家傳統同術語都唔同, 技術上太難

福音戰士

十字軍

東正教?

Gospel Warrior

如果啲新移民同港豬都覺醒埋
全港大和解唔係夢

佢2派聲明技術上同6派聲明無矛盾

6教聲明：呼籲和解
耶教聲明：和解之餘要撤回法案、調查警方

所謂6大宗教佛道回孔都係極奶共
兩派耶教(在此無不敬之意，單純因為兩派都以耶穌為救主)
就睇人睇事。

天主教教廷想同中共建交(目的似係天真地認為咁會減少中共迫害信徒)
壓制陳日君反共路線
本地基督教會群龍無首，好多高層受中共統戰
(最明顯如聖公會)

但中下層都係一般香港人，大事上會要求教會發聲
如果試過去大陸宣教，或留意近年拆十架新聞，都知中共有幾PK
所以我地先睇到耶教兩派出聯合聲明

出聲明個回教會唔係好代表到香港嘅回教徒
明明平時聽都係香港伊斯蘭聯會

環球來講，東正教係另一個主要基督宗派

傳統教義上，天主教、多數基督新教認為三位一體中間既聖神/聖靈
係由父和子而發
正教認為
係由父經子而發
(唔好問有咩分別，基本上無人UP得出有咩分別)

其他在禮儀、教義上，正教較接近天主教
天主教認為，信徒如路經正教地區，去參加聚會、領聖體係無問題
但技術上認為聖公宗以外的新教聚會，其實唔算等同正式彌撒

但香港來講，正教會係基督教協進會會員

所以香港嘅東正教未有能量去自組聯會？

林鄭已成功團結到全港人

香港正教人數少
同埋環球基督宗教其實某程度上已大和解

有D教義問題如聖母地位，大家理解有好大出入
但古代個D 和子定 經子
基本上無咩人在意

所以正教會會加入基督教協進會(其實個會都無咩用)

明白。今次真係好感激基督徒

耶撚值得尊重

香港佛教徒係覺得兩邊都唔好噪
我要念經打坐呀！

審判者

唔使感激基督徒, 感謝主吧
認真, 佢地一早就應該要訓醒啦, 不過基督徒係好堅持嘅生物, 佢地一醒咗, 要叫佢地退都幾難

補充：
記錯左，
天主教係認為正教既聚會係正式彌撒
教友可參加(例如在只有正教教堂既地區旅行時)
但不可領聖體

正教好似有類似主張

兩派對新教都認為聚會唔係正式彌撒

新教就太多支派，但估計唔會抗拒其他基督宗派信徒參加自己聚會

分裂咗成千年都比你connect到

支持淋病無限連任，登基稱帝，connect 全球

建議送林鄭去巴基斯坦解決以巴衝突
什葉派遜尼派和解不是夢

世界大融和 WE CONNECT

多謝

我都想要萬人頌經大會

黑警：叫你上帝落黎見我
上帝：好呀
兩教：上帝近了，我們應當悔改

當一堆角色都係正極時，由於同極相斥，所以呢堆角色都會互相排斥
要令呢堆正極角色都都一致聚集，就要係佢地當中放置一個巨大負極角色

咩事 西班牙傳入澳門